{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005488",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-08-24",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고창 운곡람사르습지"
    },
    "text": "高敞 ウンゴクラムサールスプチ (고창 운곡람사르습지)\\n\n全羅北道高敞郡牙山面雲谷書院ギル362\\n\n2011年にラムサール湿地に登録された雲谷湿地は、国内でも最高の場所であり、絶滅危惧種や希少な動植物を含むさまざまな生命体を観察できます。この湿地は強靭な生命力を備えており、訪れる人々に感動を与えます。湿地探訪路は4つのコースで構成されています。最初のコースは3.6kmでおよそ50分かかり、支石墓遺跡からオベイ谷沿いの雲谷ラムサール湿地に至ります。2つ目のコースは9.5kmでおよそ2時間30分かかり、雲谷貯水池を一周しながら安徳堤、雲谷書院、鳥類観察台、龍渓村を通ります。3つ目のコースは最長10.2kmで、3時間30分以上かかり、支石墓遺跡から華岩峰、玉女峰、湖岩峠、ムジェドゥン、華時峰などの主要山峰や稜線を通って雲谷ラムサール湿地自然生態公園に至ります。4つ目のコースは10.1kmのコースでおよそ2時間50分かかり、探訪案内所（エコ駐車場）から出発し、グルチ農園、展望台、インドクサ旧跡、ムルマチ滝、白雲峠を経て雲谷ラムサール湿地自然生態公園に至ります。",
    "QA": [
        {
            "question": "ウンゴクラムサールスプチはどこにありますか？",
            "answer": "ウンゴクラムサールスプチは全羅北道高敞郡牙山面雲谷書院ギル362にあります。"
        },
        {
            "question": "雲谷湿地は何年にラムサール湿地に登録されましたか？",
            "answer": "雲谷湿地は2011年にラムサール湿地に登録されました。"
        },
        {
            "question": "雲谷湿地では何を観察できますか？",
            "answer": "雲谷湿地では絶滅危惧種や希少な動植物を含むさまざまな生命体を観察できます。"
        },
        {
            "question": "雲谷湿地の湿地探訪路は何つのコースで構成されていますか？",
            "answer": "雲谷湿地の湿地探訪路は4つのコースで構成されています。"
        },
        {
            "question": "最初のコースはどれくらいの距離ですか？",
            "answer": "最初のコースは3.6kmです。"
        },
        {
            "question": "最初のコースは何分程度かかりますか？",
            "answer": "最初のコースはおよそ50分かかります。"
        },
        {
            "question": "最初のコースのスタート地点とゴール地点はどこですか？",
            "answer": "最初のコースのスタート地点は支石墓遺跡で、ゴール地点は雲谷ラムサール湿地です。"
        },
        {
            "question": "2つ目のコースはどれくらいの距離ですか？",
            "answer": "2つ目のコースは9.5kmです。"
        },
        {
            "question": "2つ目のコースは何時間程度かかりますか？",
            "answer": "2つ目のコースはおよそ2時間30分かかります。"
        },
        {
            "question": "2つ目のコースの途中にあるスポットは何ですか？",
            "answer": "2つ目のコースの途中には安徳堤、雲谷書院、鳥類観察台、龍渓村などのスポットがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 367
    }
}